2018 CFA Level 1 學習小組

準備報考明年CFA Level 1！歡迎大家加入學習小組，分享資訊，一同學習，互勵互勉！

利申：目前只睇咗幾十頁Schweser Notes (Book 1).

出年考就出年先讀啦
年底考依家溫都嫌太早

你話你番緊工+無finance底而家開始讀我都仲覺得可能既

level 1

lm

留名

留明

level 1 係咪即係最易個個....
CFA 唔係話考左都無乜用

ching 想問點報嫁

留名 準備6月考lvl 1

上CFA官網報名，但目前未接受2018年考試的報名。不過我已經有書係手，所以應開始睇緊。

會唔會買2018 Schweser notes? 唔知淘寶幾時有呢

有冇巴打有興趣一齊夾份買2018 Schweser notes

有興趣 淘寶好似一千到有 不過未出2018

要返工+1
果陣係臨考前請左兩個禮拜假去溫書
利申pass左

其實考cfa有冇用ga

小弟做緊buy side firm，公司大半同事都考左，易入行啲。如果non finance major想入行，CFA就必須，否則連in機會都冇。

Adore

請問ching US firm 定中資?

當人人都考左嘅時候，
有就唔會加分，
咁無會點呢?

係考曬三個level 定係 only level one

同埋如果原本已經讀緊finance
洗唔洗考多個cfa

level 1 唔駛太早溫,
final year 讀緊u 既, 1-2個月時間都夠
返緊工既, 2-3個月時間都ok (當然如果你全無business/finance background, 要預多D時間讀)

level 1 D野考得淺, 難在範圍大, account , econ , equity , fixed income 咩都有, 要讀既野多, 但係唔難, 好多都係basic 野 (讀finance 既話有好多野會學過)
所以努力D, 做多D mock, sample, past paper 唔難pass

咁早溫你都唔記得啦
我果陣用兩個月溫notes溫三次
第一次齋睇
第二次記加自己打notes jot key point
之後做schweser note by topic exercise
第三勁快飛 做practice exam
考前一日溫自己寫嘅notes
Alternative investment 就睇都無睇過
用common sense 考a 左
最後8a2b

小弟9月final year 2018grad
諗緊level 1 報今年12月定出年6月
如果今年底考到對搵工會有多啲幫助 但唔知夠唔夠時間溫
大家點睇？

利申：BBA non account finance major

想考lv3

有興趣, 但邊度買好
淘寶嗰d會唔會係流

我識幾個都係淘寶淘 但唔知幾時會出2018

有無group?
齊晒Kaplan notes
諗住報年尾果個試
無任何business background

有個白痴問題想問下
如果我報左今年年尾考CFA LV1
我見今年9月20日前報lv2 有early bird discount,
咁我未考完lv1, 可唔可以照報lv2 2018年6月個試?

唔得

今年12月你已經錯過左最平early bird價, 宜家要930usd (early 650 usd)

考到level 1 無咩用, 就算charter左都唔係話好大幫助, 只係錦上添花既作用
唔好諗住拎到張cert 就加好多分

lv 3 上晝要考essay, 考你時間, concept, 英文, 唔容易
不過pass既分數都會相應低D既

lv 3 基本上範圍唔大, 但drill 得幾深入, 你真係要明哂成個chapter講緊乜, 答問題既時候先可以寫到野出黎 (唔駛多字)

考哂3個level 都係淘寶淘notes, 都ok的, 唔會流既

thx巴打

中資

應該多野重覆讀，唔考都得啦。。。
考level 1 pass應該已經機會多左，起碼cv多左個項目有得吹下水，考晒當然最好但唔易

想問吓咁多位巴絲，淘寶點運到香港，佢官方到寫話港澳台同集運不可下單，不發貨.....
照落單會唔會出事？個code又用唔用到？

Thx

唔好照落 佢都講明唔送
打算搵fd係大陸收

有冇考2018 6月lv1 嘅巴絲
notes 幾時開始有

有咩用，學渾水做專業投資者落場殺好過la
8百萬HKD

出咗啦 淘就要10月

正版好似成幾千?
係咪cwb 間kaplan 度買?

好似係上網訂送去你屋企 二千幾

上學睇要成千 USD 貴到 hihi 有冇平 d GE plan 淨係出考試費其它自己買

Notes既話最平應該都係淘 一千到

我都係0 finance 底, 諗住下年考LV1

你地都係報2018年6月個個？ 我開左 ac 睇都成千 USD 有冇巴打有平嘅方法

淘寶notes之前問下賣家送唔送去香港, 唔好比錢住

上年考完
唔好聽人講兩三星期溫得晒 尤其係對non BBA底既人

已報考

有興趣x2 都係認住下年考

英文差對於pass level 1-3影響大唔大?

有冇買schweser study notes
通常幾時先有

重皮買晒書返屋企
得閒就睇兩睇

巴打邊度買?
啱啱去咗cwb Kaplan 望
好似補習社咁唔覺有書買
懷疑自己係咪去錯咗

黎緊12 月考
仲未開始溫
利申 海外ecof 底

哈
同意
溫緊frm
溫到死死下

之前係官方網到睇過好似要degree holder先可以考
未grad都可以考cfa level 1?

final year 都可以

留名

係咪報左佢就會俾本書你溫
定係要再買 notes 去考
通常自修用邊個系列 & 通常邊度買

Cfa有用定msc Finance 有用多啲

d 人話考完cfa 3個lv = Msc Finance
因為好多master finance 都係教人點考cfa

不過我冇讀過, 唔妄下判斷

frm too，11月考
冇finance底

有冇人同時CFA frm 一齊考，完全搞唔掂

如果 master係教人考CFA
係咪等於CFA>master of Finance?

好多人咁講
但d hr 點睇真係唔知

不過我都同意有cfa, master 揀讀其他嘢都得

i mean sth finance-related

感覺上CFA仲難 passing rate得一半唔夠
你有無聽過人讀finance master會grad唔到
尤其是parttime master其實好hea

問題係大公司HR點去evaluate 邊樣會好啲

但想入三大finance master唔易
又要reference letter 又要interview

reference letter 係professor嗰d ?
金融界知名人士/老闆得唔得

最好就係知名人士/知名老闆啦
佢應該好睇你background收生

其實考CFA有冇用?
年幾前考完QP到依家，諗左好耐都無apply CFA

利申Big4 non fs audit

不過如果入得呢d 我會prefer試Financial Eng 多d
始終finance蓋涵好似仲少過cfa

想問大概去到大學fina course咩level? 我冇底但又想學人考

係咪搵官方既notes會玩完？
一定要淘書？

要去到finance major先識既野唔多
如果你中學/大學有接觸過 stats, econ, bafs, finance(入門個隻) 會已經幫到好多

如果有錢有時間，大家prefer CFA定master of Finance?

我覺得master睇邊間uni

如果唔係頂級名校，一定係CFA

但cfa無relevant exp就carter唔到
咁仲算唔算cfa呢

大家考黎係想搵咩工

香港應該得hku 係ok
ust 寧願讀im 或者 fin eng 仲好

本身做緊ibank, 純粹為興趣考
順便當多樣嘢寫落CV
睇吓將來想報master 或者MBA 唔知有冇用

老實講如果想考完就入得返相關行業
真係要好junior/fg 先有可能

巴打其實我岩岩finance major畢業，唔知條路可以點行or 有咩選擇
有冇d tips黎

剛剛6月考完level，成績如上
BBA 但畢左業幾年還番晒俾professor，用左3個幾月溫，感覺好辛苦，範圍太大，太多好minor既野會唔記得，最好早少少開始，始終唔同學生時代，工作上都會有壓力，再加埋讀書壓力會想放棄

建議先溫比重大既topic e.g accounting
同埋ethic 必溫，溫完仲要必操pp，唔操既話你唔會知其實佢係想要咩答案，操完之後可以算係送分既

Notes上淘寶買夠架啦，老翻200-300人仔（頭盔：純粹提供資料，唔鼓勵），全套都加2本pp，有6年題目，做晒就ok，我部calculator都係淘，百幾蚊

其實考果陣會有好多野都唔記得，所以common sense真係好重要

深夜眼殘，好多錯別字，請見諒

本身做緊rm 想轉下field

咁對你黎講master 可能好少少

有冇話本身想向邊方面發展
investment, corp fin, trade etc.?

我經驗都係唔多你幾多
不過深究咗好耐, tips 唔敢講
可以一齊討論吓

我諗係corp 或者trade，其實我都冇乜接觸過
或者咁講，做呢幾方面既入行門檻係點?
cv有d 咩會有幫助咁

點解呢？
我想讀full time,反工太chur

感謝！

有冇巴打可以開個whatsapp group 或者咩group 討論吓
講吓行情又好一齊研究cfa 內容又好

唔想用tg, 陣間女朋友以為我入埋d 咩sp group

推

tg方便好多wor始終

why?

睇大家意願啦

而家whatsapp group 都可以貼link add 人
但一定人人會用, 方便好多

不過唔鍾意就冇所謂

HKU finance master下年學費要382k

開左個group
不過其實我黎緊考lv3

巴打之前2次1 take pass?
有冇頭2LV 嘅tips??
係咪官方notes 可以攞去bbq, 淨係睇schwer就夠?

LM

咁多位, 容許我嘗試解答下咁多位巴打既問題
當然, 只係個人經驗, 唔一定準確, 不過俾大家多一個參考

利申: 三大physics 畢業,
出黎做野先考 FRM, CFA, MFIN
依家響bank 做Trader

我覺得係有幫助, 但係咪一定要CFA 我又覺得唔係

先講幫助, non fina 出身, 你過到一兩個lv, 都一定證明到你係好勤力, 好有心向fina 發展, 亦表明你唔係對fina 一無所知. 當然, 最好一定係考齊lv3, 因為都真係好多人考左幾次過唔到就行人止步. 考齊CV 係靚仔d 同我覺得HR 係睇既. 另外, 報master 都一定有著數 (如hku mfin, 佢地係一定睇CFA, 而你考過lv2 係可以waive 左d fundamental course, 慳錢慳時間)
上面都有巴打提到, 做某d 工係有著數, 如buy side. 比如說佢間hedge fund 會話自己有幾多幾多人有CFA, 咁有一定會有advantage

但好蝦人一樣野係, 唔似CPA / engineer / 律師 / 醫, 需要相關牌照先可以執業
FRM / CFA / MFIN 係無咁既一回事
無話你一定要考左CFA 先可以做trader 做PM
而好大部份老闆係無考過 CFA / FRM
所以話唔一定要有
另外唔好睇輕你投放既時間, 你最短都要兩年半先考完, 同埋其實一take pass 既人係得十幾個%
學既野有無用又係見人見智
好睇工種, 我工作偏向quan, CFA 對我實質幫助一定遠遠無FRM / MFIN咁多
所以考之前都請諗清楚你既career path想點行

schwer 夠
做多d paper

lv3 操多d essay
好趕, 唔夠時間做同要跟佢d point 攞分

我覺得HR 其實都唔知有咩分別
個人都覺得HR 睇CFA 重d
老闆們都係, 都係唔多睇master
嗱, 但出國, 其他國家d 政府機構
係睇master 重d, 有master 申請working visa 易d

巴打你好
想請教你點先知佢啲答題point應該係點?
邊度有教你答題方向?
另外你有無補習?

巴打仲想請教你
想問你有無讀hku mfin
如果有想問你佢係咪好着重個reference letter

我其實係想做quant既但自問能力唔夠， 所以想由其他post做起。 而家問題係做緊既野唔關finance 事。 咁如果要入呢個industry, CFA有否幫助呢？ 其實我都諗緊CFA定FRM好， 20號就完early bird 而家好困擾

佢官方有過往essay 試題
有埋答案
齋做嗰個夠
做幾年

補習無用

有, 就係hku mfin
我個人覺得睇你響邊度做多
你有好勁既reference 我諗佢實睇既
利申唔肯定係咪咁
但肯肯定CFA 一定睇

無finance field work exp
無勁ref
得lv 2同cpa
其實係咪無乜機會
我有啲想報所以請巴打俾啲意見
不過hku mfin真係好貴

quant 底唔夠讀master 好
係master 先有stochastic calculus 補下底
但由補底到做quant 係兩碼子事
若非fg, 就咁一個cfa lv1 作用不大
考曬3 份又好遙遠
你望下FRM d 野啱唔啱洗?
risk management 同埋數d
個人覺得FRM 都易考d

DBS?

要報lv2 夠了
但hku mfin 真係好貴
非常唔抵讀
你想學咩?

嘩嘩嘩, 唔好估公司好喎, 吹下水唔好起我底
行頭窄

其實主要係拎名
同埋我聽講hku school of enf既career support 幾好
可能的話係會想轉fin field
不過咁講我無quantitative底 三個stream我都應該只夠讀corp fin
Btw 多謝巴打既解答

係人都知好多人入HKU都係想拎名洗底 你覺得d HR/老細會點睇

呢層我明
但如果係咁你覺得老細應該點先滿意
考晒cfa

巴打可以既話麻煩講多啲點解唔抵讀

準備下年考cfa lv1
巴打建唔建議報讀kaplan既課程

lv1 唔難, 肯擺足夠時間溫就ok (即使你無相關background)
唔駛上堂

有cpa 都唔算無關啫
career support...
久不久都有d ibank 既seminar 既
都會email d junior post 黎
但你都係自己報工架啦

我唔知corp fin, 但對於我黎講最有用既係
stochastic calculus (對你無用)
同 VBA (我本身有d basic programming 底, 同自學唔難, 嗰期個教授都教得非常差)
仲有其他d matlab, R 嗰類, 我都係食自己老本, 放低左又唔記得曬啦
我嗰時waive 埋course, 一年讀完, 唔洗廿萬
e 家double 都黎緊
三思呀巴打

洗濕個頭咪考埋佢囉

老細你幫佢搵到錢佢就滿意架啦
我嗰時老闆都唔睇master
interview 時讀緊, 到讀完佢都唔記得

早幾屆架咋
嗰時原價無記錯廿四萬幾左右

我都記得我早四年岩岩畢業都只不過二十幾萬
Anyway多謝巴打解釋得咁詳細
或者我應該淨係考埋lv3
不過巴打如果你知既話可唔可以都講下finance field有咩position 係會考慮我呢

試下搵下DCM ECM?
我都唔太熟

CFA 就係咁
考完lv1, 呀, 大學野, 無乜用
再過lv2, 深左喎, 但都係伏伏地
再考lv3, 呀屌, 真係大伏黎
然後你肥佬
真係喊出黎

考完lv2 仲未有決心考埋lv3，想hea,一年先報

level 3 先真係大佬,
essay 基本上一齊攬炒, 打擊你自信,
一黎要寫野答問題, 重點唔駛你寫好多字, 但你根本係唔夠時間做,
每part 問題都成版紙, 要睇得快, 理解得快, 即刻寫答案/計數, 慢少少就已經唔夠時間, 好多人交卷個陣前1分鐘仲寫緊野, 我估超過一半人係有D題目空哂無答

由於cfa 其實passing score都係睇考生表現, 所以essay 合格分應該低既,
變左下晝mc 題目先係決勝關鍵, 大家鬥搶分

巴打你有無咩建議應該點溫level 3
因為題型唔同左實在唔知點好

巴打大概用左幾耐去操paper

題型唔同就唔知了,
只係level 3 真係要熟concept, 唔係大約睇過好似明就算, 真係要明哂理解到個chapter想講乜,
重點係MC, 有得操就操多D, 大家都係靠MC, 同埋得下晝係MC, 每一題既佔分都高, 有時可能就係差個2-3題

相對上高, 每題係一樣, 但level 3 得番1份卷係MC, 唔同level 2 兩份卷MC

巴打可唔可以講下邊類工for CFA
邊類係for FRM?
等我有個理解考唔考好。。。 仲煩緊

Ok 唔估

你講你想做咩好過啦

financial research/ analyst個d

好似仲有3日就end early bird?

原來報一報level 1已經要1100 usd, 再買notes又要幾千hkd, 都幾係野

睇financial statement 寫report
CFA please

淘寶仲未有得賣2018的notes

唔係淘唔到落黎香港咩

老番書可以
但未見有

有興趣join大家
雖然考完好似無幫助
會唔會好過讀master

好似話十月出

好貴
仲掙扎緊報唔報

有冇人知邊到買kaplan notes ar, 淘寶條仆街淨係肯寄大陸地址

等老翻
你要睇實因爲老翻賣家會俾正版賣家report到停帳
但老翻會不斷開新ac
你預十月開始有

想早d讀

想問cfa有冇得用持續進修基金

Me too

exact7ly
上年個賣家已經搵唔返

最後兩日了

其實淨係靠CFA 既 materials (mock + 個本 ebook)
夠唔夠架